# rep_studyX5

Создать программу иллюстрирующую прохождение документом-заказом (для магазина электроники) следующих этапов жизненного цикла заказа:
- создание/напонение товарами (доступно добавление/удаление товаров, отправка документа на просчёт)
- просчёт итоговой стоимости (определена общая стоимость товаров, доступны возврат в режим оформления и оплата заказа )
- оплата заказа (доступна только выдача покутелю)
- выдача заказа покупателю (терминальный статус)

При формировании документа-заказа обеспечить возможность добавлять в заказ товары и услуги.
Некоторые виды услуг должны привязываться к товарам в заказе (например, услуга "Страховка" с ценой, определяющейся как процент от стоимости товара), образуя связку "Товар-услуга".
Связка "Услуга-услуга" запрещена.

Возможные виды товаров/услуг:
- товар с фиксированной ценой
- услугу "доставка" с фиксированной ценой (может быть только 1 доставка на 1 заказ)
- услуга "страховка" с ценой, составляющей фиксированный процент от стоимости связанного товара
- услуга "расширение (продление) гарантии" с ценой, составляющей фиксированный процент от стоимости связанного товара

P.S. использованные паттерны:
 - машина состояний (не уверен, что я правильно понял принцип реализации паттерна)
 - фабричный метод
 - компоновщик
 - посетитель
 